海關扣查美容院膠手套 疑為封殺示威「一網打盡」無辜商戶

陳小姐（化名）質疑，網上流傳香港海關加強出入口管制，除一般違禁品外，其他敏感貨品也禁運。

政府全方位打壓示威，有美容院東主向《蘋果》表示，約3周前從內地商戶訂購用完即棄PVC膠手套，可於為客人做推拿或按摩時穿上；但至今未仍收到貨品，致電物流公司查詢，獲回覆指貨品被香港海關扣查。網上流傳反送中示威爆發後，海關加強出入口管制，甚至毛巾、手套、口罩及雨傘也禁運，她質疑海關為打壓示威，而一網打盡扣查一般商人進口的貨品。

陳小姐（化名）表示，其美容院一向有從內地商戶訂購用完即棄PVC膠手套，以往訂貨後3至4日便收到貨品，每次訂10至20盒。膠手套是用於為客人做按摩或推拿時穿戴。她指，約3周前訂購10盒共100隻手套，約200港元，但至今仍未收到貨品。她致電訂貨商戶，商戶指已發貨；再致電物流公司查詢，獲回覆指貨品已運抵港，但被香港海關扣留。其間美容院也有從內地訂購不同貨品，在正常時間內收貨，沒有類似問題。

陳小姐質疑，網上流傳香港海關加強出入口管制，除一般違禁品外，其他敏感貨品也禁運，包括毛巾、雨傘、旗幟、旗桿、宣傳橫額、黑色衫、鋼管、手套、口罩、手電筒、彈弓、鋼珠、弓箭、高壓氣體噴射器，均被香港海關列為禁運物品。有內地物流公司發出的溫馨提示更指，若貨品被海關扣查，客人需自行承擔損失。陳小姐懷疑她訂的手套被海關扣查，是海關想打壓示威，令一般商人進口的貨品也受影響。

[公海 文宣 行動整合] 9.29全球抗赤納粹集會

全世界一齊對準ChiNazi極權！

9.29 Global AntiChiNazi 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global AntiChiNazi 公海

幾時入醫院拉曬D醫生護士?

示威者大量使用水同氧氣
請問幾時停水定停氧氣

海狗都好撚多藍

上頭order啦⋯⋯

班老野好藍
後生大部分黃

On9,咪將大陸海關禁既野賴落香港海關度啦

其實d廚具家品都有攻擊性
日本城個d係咪要封鋪

應該係支那海關扣查

法治喎

餐刀係攻擊性武器
全面禁運餐刀

戒支那貨啦

我公司入口都有影響，咪直接唔用淘寶係香港買貨囉，用外國品牌質素好啲，又幫到香港商家，又宣傳埋客唔用大陛下野，一舉n得。
膠手套咁小事都解決唔到，講真係自己有問題

香港海關會扣呢啲貨咩定係咁啱Check中佢架車

班傻鳩冇撚腦，點會有人用呢啲膠手套

因為見到報關有手套依兩個字就即時扣查

網上流傳嗰個係指支那海關啊屌，做傳媒都唔fact check陪條傻婆9 up

正呀，全港攬炒

可能好快架喇
話晒生理鹽水都可以當武器